[連登仔]西伯利亞前日零下67℃、凍到「眼睫毛結冰」

俄國西伯利亞的奧依米亞康（Oymyakon）是地球上最冷的村莊，昨（16）日的氣溫，更低至攝氏零下67度，1933年也有過零下67.7度的低溫，連溫度計都被凍壞，還有民眾的睫毛被「凍到結冰」。

據《西伯利亞時報》報導，冰天雪地的奧伊米亞村，可謂「地球上最冷的人類居住地」，當地橋梁、河水和樹木，冬天時都結冰，白雪茫茫猶如雪國。

當地民眾在極寒下「凍未條」，只要一外出，眼鏡就會在臉上結冰，連眼睫毛和眉毛都被凍結成冰，還有民眾為避免汽車引擎關掉後無法重啟，整天都不熄掉引擎。

當地居民日前安裝一款新式電子溫度計，沒想到難敵酷寒，電子溫度計竟被凍壞，功能失靈，實際氣溫已低達零下67度，螢幕數據仍停留在零下62度。當地1月的平均溫度是零下50度，呈現極端低溫。

渣ga

眼珠未結 fail